.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Дьявол (`Devil <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=30>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary pg. 86

.. sidebar:: |lore|

   .. rubric:: Дьявольские божества (Diabolic Divinities)

   **Источник**: Bestiary pg. 86

   Многие уникальные и могущественные дьяволы занимают в Аду властные позиции.
   Самыми многочисленными из них являются адские герцоги, многие из которых были продвинуты на эту должность уже благодаря внушительному положению в роли исчадий преисподней.
   Верховный правитель самого ада - :ref:`Deity--Asmodeus`, Принц Тьмы.
   Между этими двумя ярусами правят 8 архидьяволов.


Владыки развращения и архитекторы покорений, дьяволы стремятся к тому как соблазнить смертную жизнь присоединиться к их погоне за всем богохульным, так и распространять тиранию по всем мирах.
Искушения, которые они предлагают смертным, варьируются от великих сил, дарованных подписанием адского контракта, до искаженных одолжений после прошептанного обещания дьявольскому покровителю или любого количества еще более утонченных обменов.
Те, кто поддаются этим искушениям, оказываются обреченными на загробную жизнь бесконечных мучений в глубинах Ада, где единственная надежда на спасение заключается в шансе стать дьяволом в инфернальных рядах.
Каждый дьявол, от солдат и ученых до инквизиторов, адвокатов, судей и палачей играет определенную роль в поддержании безжалостной бюрократической машины, которой и является Ад.

Низшие ле́муры и импы выполняют работу служащую целям более могущественных и специализированных дьяволов, таких как контрактные дьяволы и эринии, в то время как величайшие исчадия преисподней командуют целыми адскими армиями.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Архидьяволы (Archdevils)

|lore|

**Источник**: Bestiary pg. 87

Единовременно, 8 архидьяволов правят восемью верхними слоями Ада, в то время как самый глубокий слой управляется :ref:`Асмодеем <Deity--Asmodeus>`.
Каждый архидьявол - уникальный полубог, которому отведена особая роль в руководстве адской машиной.
:doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Barbatos` - привратник самого верхнего слоя Ада, в то время как :doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Dispater` правит самым большим городом Ада.
:doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Mammon` охраняет сокровищницы Ада, а :doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Belial` разрабатывает новое оружие для легионов Ада.
:doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Geryon` - старейший архидьявол и хранитель многих тайн, в то время как :doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Moloch` возглавляет армии Ада.
:doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Baalzebul` - угрюмый архидьявол, павший в немилость Асмодея, в то время как могущественный :doc:`/lost_omens/Deity/Archdevil/Mephistopheles` был создан из самого плана Ада.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Отношения между бесами (Fiendish Relations)

|lore|

**Источник**: Bestiary pg. 88

Дьяволы видят постоянную охоту за душами со стороны дэймонов как недальновидную трату своего потенциала, а хаотическое разрушение общества и плоти совершаемые демонами как нецивилизованное и отвратительное, но они не испытывают отвращения к своим бесовским собратьям.
По правде, большинство дьяволов как только могут используют дэймонов и демонов, чтобы продвигать свои собственные махинации.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Дьявольские места (Diabolic Locations)

|locations|

**Источник**: Bestiary pg. 89

Девять слоев ада - планарный дом всех дьяволов, и они предпочитают его окружение упорядоченное тиранией любому другому месту в мультивселенной.
Однако с дьяволами можно встретиться везде, где смертные могут соблазниться адскими сделками или обратиться за дьявольской помощью.
На Голарионе нация Челии особенно связана с Адом.
Ее правительство основано на устройстве Ада, а государственная церковь - на церкви :ref:`Асмодея <Deity--Asmodeus>`.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst